กลุ่ม|นัก|เคลื่อนไหว|ใน|เวียดนาม|ให้|ข้อมูล|กับ|สำนักข่าว|กัน|นี้|มา|แล้ว|ครั้ง|หนึ่ง|ช่วง|ที่|โอ|บา|มา|เดินทาง|มา|เยือน|
ซึ่ง|อาจ|เปิด|ช่อง|ให้|กลุ่ม|นัก|เคลื่อนไหว|นัด|รวม|ตัว|ประท้วง|รัฐบาล|ผ่าน|เฟซบุ๊ก|ด้วย|เหตุผล|คล้าย|ทั้งนี้|ก่อนหน้านี้|ที่|ปิดกั้น|เสรีภาพ|ใน|การ|แสดง|ออก|ทางการ|เมือง|จริง|ที่มา|ประธานาธิบดี|ของ|สหรัฐ|น่าจะ|แสดง|ความ|กังวล|ถึง|เรื่อง|เสรีภาพ|และ|สิทธิมนุษยชน|
รัฐบาล|เวียดนาม|บล็อก|เฟซบุ๊ก|รัฐบาล|เวียดนาม|เคย|บล็อก|เฟซบุ๊ก|รัฐบาล|ได้|ปิดกั้น|การ|เข้าถึง|เฟซบุ๊ก|ตั้งแต่|วัน|อาทิตย์|จนถึง|วัน|พุธ|ว่า|ใน|ช่วง|ที่|ประธานาธิบดี|บา|รัก|
ส่วนหนึ่ง|คาด|ว่า|น่าจะ|มา|จาก|คาด|การ|ของ|รัฐบาล|เวียดนาม|ที่|มอง|ว่า|เพื่อ|ป้องกัน|การ|นัด|รวม|ตัว|เคลื่อนไหว|หรือ|ประท้วง|และ|ใน|ท้ายที่สุด|แล้ว|โอ|บา|มา|ก็|กล่าว|สุนทรพจน์|เกี่ยวกับ|สิทธิมนุษยชน|และ|ตำหนิ|รัฐบาล|เวียดนาม|
โอ|บา|มา|มา|เดินทาง|เยือน|เวียดนาม|อย่าง|เป็นทางการ|เมื่อ|วัน|จันทร์|ถึง|วัน|พุธ|ที่|ผ่าน|มา|นั้น|Reuters|
Reuters|
